
                      El lanzamiento de "Los cuatro fantásticos" marca el comienzo del fin de las películas basadas en el nivel superior de personajes de Marvel Comics (hasta que, de todos modos, dan luz verde a una película de "Los Vengadores"). El más antiguo de los títulos de Marvel, los Cuatro Fantásticos siempre ha tenido un público devoto, pero nunca ha tenido la misma popularidad o el éxito masivo que Spider-Man o X-Men, los cuales han sido dos veces adaptados con éxito para la pantalla grande (por Sam Raimi y Bryan Singer, respectivamente). Con este último esfuerzo, Avi Arad y compañía esperan revitalizar la división de películas de Marvel antes de las películas basadas en Iron Fist, Iron Man (tal vez podrían combinarlas) y Ghost Rider, y también poner algunas decepciones recientes de alto perfil ( Elektra, Blade: Trinity) detrás de ellos.

A medida que se abre “Los Cuatro Fantásticos”, encontramos al científico en bancarrota Reed Richards (Ioan Gruffudd) apelando a su antiguo compañero de clase en Yale (y actual industrialista malvado) Victor Von Doom (Julian McMahon) para que financie un proyecto de rayos cósmicos que “desbloqueará los secretos de el genoma humano ", etc., etc. Doom está de acuerdo, después de obtener un recorte usurario de las ganancias futuras, y el Equipo Richards está en camino a la estación espacial en órbita de Doom. A lo largo del paseo, se encuentran la ex novia de Reed y la empleada actual de Von Doom Inc., la Dra. Susan Storm (Jessica Alba), el hermano de Susan (Chris Evans), piloto de snowboard / motociclismo / nave espacial, y el piloto / guardaespaldas de Reed, Ben Grimm (Michael Chiklis) . Doom viene también, por ninguna otra razón más que para obtener todos los principios en el mismo lugar para su inminente irradiación.
        
            